成日話五大訴求,缺一不可,但你甘心咩

前中大學生會會長王澄烽曾經係立場新聞撰文:

不設立獨立調查委員會。黑警濫權濫捕，聯同鄉黑及福建幫肆意毆打、槍擊示威者，在民居大放催淚彈放題，疑似有公安混入防暴隊等。現行的監警會早是無牙老虎（已 fact check），警察暴力投訴無門。若不設獨立調查委員會，警權將會毫無制約，就算運動結束，打壓會成為日常。

必須注意，若然獨立調查委員會的組成，是由現屆政府或行會成員出任或委任，絕對稱不上是「獨立」。到時的委員很可能是政權的代理人，譬如由鄭國漢、高永文這種偽中立派擔任。不民主的政府，不會做到公正的調查。

明眼人都清楚, 就算俾你爭取到設立獨立調查委員會, 佢既獨立性同認受性根本唔可靠, 只要你一旦成立, 政府就可以挾持「民意」二字, 安插任何親政府人士進入獨立調查委員會。就算調查結果係黑警無罪, 的而且確係「民意」選出黎既結果喎, 你又吹得佢漲咩?

係依一刻, 大家見識過黑警奪眼, 警幫合作, 新屋嶺毆打示威者至骨折, 製造假新聞, 用真槍指向記者及市民後, 你甘心單單止步係一個名不符實既獨立調查委員會咩?

計我話, 由今日開始, 試下唔好再叫爭取獨立調查委員會? 直接叫重組警隊把啦

重組警隊
重組警隊
重組警隊

推到全世界都見到

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

推

［轉貼］大陸人做嘅文宣 入嚟睇睇

重組

五大訴求
缺一不可

推

臨瞓前推一推

無人理

喂喂喂，未瞓醒？

諗太多 政府依啲嘢一讓步
調查名單一定會公布 你估到時市民發現佢出術會無人出來咩

最終訴求 中共滅亡香港獨立

當訴求上升到重組，咁自然獨立調查就接受性高咗

但當然最好諗下具體方案，唔係單講口號唔夠說服力

戴定頭盔 我唔熟獨立調查委員會啲嘢

但我估主要問題不過嗰幾個，委員名單，佢地有既權力，同埋調查出咗來既法律效力。

如果你問緊第三個問題，佢地據我所知係無法律效力，所以就算出咗報告，都係要返警隊內部處分（聽講司法機關有權將犯法警員革職，唔知係咪真）

所以如果要追究黑警濫權，一係就改革監警會，一係就成立有實權既委員會。

所以如果你話依個訴求有bug 想轉既話唔係唔得 但要考慮埋個可行性。

重組警隊？點重組，重組既準則，炒咩人，有無其制度改革，紀律聆訊？

最好就成立一個監警組織，唔理佢叫咩名，委員會又好，監警會又好，有實權將違反紀律警員革職

同一邏輯

你估 重組警隊 又真係重組咩 ?

經過琴日831件事，又要逼我推返上黎

推爆你

冇人理